覺唔覺冇讀過大學嘅人做咩都失敗過人？

是咁的，公司啱啱請左幾個冇讀過大學嘅人，有IVE 有high dip 咁，
返黎做野得過且過，咩都是是但但，
寫code 嗰d 串錯晒d 字，單數眾數又唔分，亂鳩咁黎行得算數，
寫之前又唔睇下doc, 俾埋份野佢都夠膽死話英文差睇唔明
唔係話讀過大學嘅一定好，但冇讀過嘅一定係差lo,
根本只要智力正常，俾少少自制力溫下書已經實入到大學

我問個IVE 仔，點解唔試下讀asso 升返上大學，
佢話佢中英文炒晒，asso 都唔收佢
即係連讀寫中英文都有問題，點解腦細會請埋d 咁嘅人

理論上唔駛嘅，但本文主旨係帶出連大學都讀唔到嘅人能力真係有限，
做IT 除非係裝機插線就得；
如果你期望佢寫得一手好code，應該就勝任唔到

同意，可能佢地由細到大都慣左得過且過

冇讀大學先係人生贏家
唔洗困四年唔洗咩學費
勤力加機遇兩三萬已經唔係問題
唔怕埋沒良心去做黑警股票倫敦金仲揾得多
咪一味讀過u自我感覺良好睇唔起其他人

咁睇你點定義成功啦，
如果你覺得搵到錢就算埋沒良心都可以嘅，
咁咪ok

想做IT 係咪一定要大學？
講緊web developer 呢啲

但係唔讀大學嘅話得地盤飲食sales呢啲做
有個asso /hd 起碼都可以搵份正常少少嘅工

work到仲想點

幾多人寫完直頭唔撚work

認真答你，真係睇心態，
睇你有冇心認真做好件事，
英文唔好可以查字典，同一堆字對得多都熟，
Practice 唔好都可以慢慢學，
但你記住，寫俾電腦睇嘅code (run 到就得)係好易；
寫俾人睇嘅code (結構、命名，documentation 等等)係好難。
寫code 要求你做一系列嘅決定，而呢d 決定當中亦有不同嘅trade off,
而家慳左幾秒，將來debug 可以嘥返幾個鐘，
寫得好嘅code 係可以幫到你同事，甚至未來嘅你用最短時間理解，加feature 同fix bug 都易d

嗰d 去做M 記算la, 學咩人寫code

唔一定，揀大學畢業七成機會係正常人，如果唔係U Grad, 正常人機會得返五成，如果為咗個project請新人，你博唔博？

呢度係香港喎

寫到咁好，FG都可隨時可以加野改野，仲要你D老屁股仲咩

On9
Run 到仲唔得？
仲要加多幾個loop添啦

第時speed up / improvements 再另外收錢 唔好

出返外國正常人工畀人就話姐

仲有啲pm 老細忽 真係當fresh grad 乜都識咁

Working level 分得咁細拓柒咩

係因為做咩都失敗先入唔到大學

我反而見到好多中三中五出黎既人好醒目 轉數快識睇人眉頭眼額

有冇諗過點解你會同呢d人做同事?

中晒，我HD仔同三個港大同事做嘢

佢哋有冇排擠你

樓豬要諗下人地連 stackoverflow 都冇用都寫到 code ，ive 仔黎講都幾勁